---
layout: post
title: Pause Photo et Poésie - Liberté
category: poesie
tags: Créations, photo, poème, poésie
---

Deux lourdes portes devant moi

Dans mon armure de nuit,

je marche lentement et droit,

suivant ce fleuve infini,

qui me mène au purgatoire

qui m'amène au désespoir.

Quelques notes d'une voix irréelle,

me ramènent à elle.

J'oublie ce que je fais.

Je suis cette large voie.

Je ne suis même plus moi,

un robot imparfait

qui file droit et discipliné,

comme on l'a bien élevé.

Et j'écoute cette musique,

toujours ces notes hypnotiques

qui me font oublier demain,

qui me ligotent les mains.

Les portes s'ouvrent lentement,

la lumière m'ébloui.

Je quitte l'armure de nuit,

nu et vulnérable maintenant.

J'enfile cette étrange camisole

qui ne me quitte plus,

que je portais à l'école,

cette chemise écrue.

Je me fonds dans la masse,

afin que les heures passent.

![photo](https://filedn.eu/llqi9IBxlYouGRXYG2xlROb/img/2020/poesieliberte.jpg)
